% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper,landscape]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\noindent On s'intéresse aux équations du type $\abs{x}=a$ ou $\abs{x}=\abs{y}$. Dans tous les cas, utiliser l'identité $\abs{x}=\sqrt{x^2}$ pour résoudre les équations.
  \begin{enumerate}
    \item $\abs{x}=a$, avec $a<0$.
      \begin{enumerate}
        \item Résoudre : $\abs{x}=-2$.
        \item Conjecturer : Quelles sont les solutions de $\abs{x}=a$, si $a<0$ ?
        \item Prouvez-le.
      \end{enumerate}
    \item $\abs{x}=0$
      \begin{enumerate}
        \item Résoudre $\abs{x}=0$.
        \item Prouvez-le.
      \end{enumerate}
    \item $\abs{x}=a$, avec $a>0$.
      \begin{enumerate}
        \item Résoudre : $\abs{x}=5$.
        \item Cas général : Quelles sont les solutions de $\abs{x}=a$ (avec $a>0$) ? Conjecterez, puis prouvez cette conjecture.
        \item Applications. Résoudre :
          \begin{enumerate*}[(i)]
            \item $\abs{x+1}=2$
            \item $\abs{2x}=x^2+1$
          \end{enumerate*}.
      \end{enumerate}
    \item $\abs{x}=\abs{y}$
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que l'équation est équivalente à $x^2-y^2=0$.
        \item En déduire que $\abs{x}=\abs{y}$ si et seulement si $x=y$ ou $x=-y$.
        \item Application : Résoudre $\abs{2x}=\abs{x-1}$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{document}
